點解今時今日仲咁多人唔明測驗考試要你背書既原因

好多人仲執著係背個啲內容無用呀 上網就搵到呀
考記億力有咩意義呢類野上面

佢地都仲唔理解，根本中學考dse要你背一堆野，並唔係考你記憶力，亦都唔係因為你背既內容第時有用有意義

最大目的係要篩選出一批勤力，可以將精神專注係一大堆沉悶無意義既資料上，同埋明白自己有責任去做好呢樣其實內容無意義但結果有意義既事，
簡單黎講就係搵一批有責任心，有自控能力，專注力高，而又勤力既人
當確認到你具備呢啲基本特質，社會先值得投資資源係你身上，俾你去大學學分析，學組織等等再高階既內容

如果一班人連控制自己唔打機唔訓教走去背書呢樣野都做唔到，或者座低溫廿分鐘就頂唔順又話悶又話記唔入腦，呢班人點說服到其他人其實自己係人材？俾我都會覺得你連呢啲小事都做唔到，點旨意你做大事？

有責任心，有自控能力，專注力高，而又勤力既人

呢d 人有好多，不過唔一定喺背書呢一樣嘢度
咁即係嗰d 人有無呢個特質？

咁你點有個統一既方式搵呢堆人出黎？背書考試就最公平，同時又可以培養到其他人基本知識

如果有2個人見工
一個為興趣嚟見,另一個可以背熟所有流程唔錯
我一定係揀為興趣果個囉

同埋有以上特質既正常人唔會連背書都背唔到

西方教育有冇背書默書呢樣野?

我會睇cv
為興趣個個如果發現你地既規矩，或者空間同佢期望既有出入，就會好快變成不穩定因素

但係太超過 變咗一堆填鴨

絕大部份老闆會揀後者
打工唔係要你做得開心落力
係要你聽指令唔好犯錯

咁人有喜好架嘛大佬，好多出色運動員/各行各業都有齊你講嗰d 特質架，咁好多讀書都無你咁叻架喎，佢又係垃撚圾呀？

啲細蚊仔未管過人唔怪佢

做到老闆請人先出黎柒啦

好殘酷嘅現實

樓主唔洗講呢D真相出黎俾人聽
社會自然會淘汰

咁各行各業都有唔同崗位
好似運輸咁
你有以上特質 成績好 好似9a咁咪做管理層咯
咁缺乏以上特質個啲咪做渣巴士咯？

你唔覺好少見三大畢業做文職既人又粗口又易嬲又鐘意屌人咩？
但低賤職業班人講兩講就好易「著」曬

呢個問題唔係因為佢做既職業導致佢咁
而係因為佢本身係咁所以做呢啲職業

yes,ot冇補水,每週工時>70,7日年假
社會真係投資左好多

會考30分要做呢d西工既人有幾多

有 抄書只需要勤力
背書需要考驗多方面既個性同能力

3 大唔講粗口

你讀書得個背字的話, 已經輸左啦.....
屌, 你d 野係唔識, 我比你open book 入去, 你一樣係唔撚識 / 唔夠時間搵

斷章取義

分別在於地盤佬隨時隨地都會真係講起上黎

背完再靈活運用再分析解題 = 拎高分既人
背完淨係識搬字過紙既人 = 岩岩合格果類
背書都唔背既人 = 唔合格果批

背書靠咩能力先背得入腦？
自己心照啦

又唔係淨係得背誦
以前會考係搵勤力嘅人
A Level 再喺呢堆人中搵叻嘅人上大學
而家DSE點玩唔知啦

樓主有冇睇返自己打既野？
有冇覺得變咗測驗考試就係為咗選拔社畜？

請善用起底功能

點先唔係社畜？

咁你點評價分析力強而背誦弱嘅人？

Dun make stupid people famous

大家唔好推

即係揀奴性高既人

點解香港嘅學生都比唔上北歐, 德國, 其他先進歐美國家?

根本香港教育制度就培訓奴才, 只不過係要啲聰明少少嘅奴才

知不足加倍努力 上等人
知不足 無加倍努力 但又好彩入到u 應該可以非三大1st hon
知不足唔努力 低賤工等緊佢
因為佢明顯缺乏基本要求既特質

有啲嘢嘅記憶係要靠思維, 思考
唔係做一部hard-disk
人講乜就死記硬背

政府就係要人冇批判思考
先噉設計呢種教育出嚟
實質上當我地係貨品咁
cup 啲知識入個腦到
初中, 小學嘅就最明顯

偷換概念 直接定義背書叻=有責任心 有自控能力同勤力 明明冇直接關係

血源詛咒
同埋語言問題 影響成就

無以上既野9成9背唔到書

重點係叫你去背咁基本你都做唔到？
咁仲邊敢叫你做其他

樓主係咪果d淨係識讀書 又接受唔到自己冇撚用 所以死都要攞住個光環

講咁多 咪又係有記憶力就得 你講嗰啲根本全部都唔可以直接係考試測驗反映到出黎 背書好但係永世唔做功課嗰啲又點睇？呢類學生絕對唔係少數

哇好勁呀突破盲點呀你

個測試唔係咁簡單

其實係要搵最頂果1%精英出黎，果班人大部份係將來控制社會。

佢地有各樣天賦而係其他普通成績夠入大學既人比較少見

天賦如下（或者叫背景）

1.好有錢
有錢同名校同DSE 高分有關係，呢班人connection好大，點樣搵班有錢又叻仔出黎，公平既公開試就係最好，因為呢個機制可以用錢買最好教育。

2.好強既個人技能
其一 特強背書能力
見識過有人將微積分全部都背左去考好高分而對微積分完全唔明（因為佢考試次次見題目 一步出答案，老師都知佢背答案，但估唔到成本微積分既題目都背到）
最後入神科

其二
對某學科有超強掌握
見識有中五既已經操AL卷，仲要操到厭左
之後dse緊係5**
都係入神科

其三
短時間爆發力
日日訓教，睇一日書就測驗滿分，第日又唔記得哂

其四
超長時間高度專注
由中一到中六全級第一，長時間集中讀書分配時間極優秀

其五
真係癡線佬
中學己經考緊精算試，
考中學試又緊係唔使講

上面用公開試最低成本搵到最多呢類唔係人人都有既技能既人出黎

你話其他方法都得，我唔反對
不過有無方法咁易搵到成堆人出黎就另一個問題

至於你問1%以外果d人測驗黎做乜，我只可以答等佢地無咁蠢讀下書咁，順便方便被1%既人控制咁解。

雖然好多例子都話你知1%精英唔係考試勁
不過公開試就係為左搵1%精英出黎方便控制各行各業

記憶力好都要你肯俾心機去背

事實係咁

但呢度好多低下階層,中小學生,同好多讀唔成書又唔勤力既廢柴係度
佢地唔會認廢,只會話教育制度唔岩佢

唔反對你講既野
但香港就係咁搞到變哂機械人

其實香港係行精英制,究竟班廢柴明唔明

事實真相

唔會晒資源去改教育制度啦

出黎做野未呀
唔洗做好 但唔好做錯

你都岩
其實呢d大家都知
講多係謂

想得太美好
教育係社會政策黎，目標係用最穩陣既方法訓練呢個社會需要既人出黎，而唔係好似賭博咁去睇下有冇機會教育到偉人出黎。

有冇人知香港既AL 同 DSE實際既含意係咩？

AL 象徵住過去英殖時代既公務員體制。
AL有讀唔完既課程，但一樣要你去處理
即係過去公務員係高度集中既情況下處理社會上好多既事務。而且呢班人係行政方面好出色，亦好跟規矩。

DSE玩多元化教育，整體課程深度比起AL弱左，姐係讀完都係識少少，又要搞下課外活動睇下書。
有冇發現其實同呢幾年既政府做事方式好似？
搞共享單車，美食車，用幾億十億搞埋啲涼亭，綠化計劃，做埋啲無鳩用既野。

政府制定教育政策既時候要對未來有想像，而作為香港最大僱主之一，自然會參考自己黎制定未來路線，未來想要點樣既公務員咪做一個點樣既教育政策

講咩對唔對個小朋友好
唔好玩啦
第一日係香港住？

你以為入到大學係分析？
咪又係背背背

測驗考試背書嘅目的就係訓練和挑選精英
全靠精英制度香港先至有咁多出類拔萃嘅人物去領導下層
令香港成為世界上最幸福嘅國家

班連登垃圾唔明呢個世界係有人會又背得好過自己又有創意過自己
咪講埋啲藉口去話自己其實有好多方面勁
連登仔世界第一

4）有運氣

到底樓豬考過open book未
Open book仲多野溫過close book，仲要整理資料，否則搵都搵唔切
咁要求嘅嘢會否多咗？

你入唔入到大學呢?

睇下大公司定細公司啫
大公司老早有晒固定流程,咪要請個乜柒都唔諗,總之做啱晒步驟嘅人
細公司連流程都未confirm,怎至期期都改嘅
唔請個本身有興趣,會自己諗點做嘅人,唔通全部腦細諗咩

其他科我唔知啦，但nursing真係背

就算OPEN BOOK,你唔背真係諗住靠揭書既話我諗應該肥鳩硬

咪踢爆樓主

屌，小學6年，中學6書，背12年，不不如搵堆牛黎入大學算啦

其實背嘢有好多

uk gce gcse好多科係背case study入去考場抄返出嚟用 history又係背返啲成因發展結果 書同學校都教晒 要你獨立思考嘅空間有限 文學背quote入去抄返出嚟
us SAT咪又係大把人背vocab

就算去到外國大學好多時sosci/humanities科都係背返邊個scholar用過乜論點再入考場抄返出嚟做自己論點 例如要你評論某樣嘢 其實改卷嗰個都係期望你cite返 course reading入面scholar講過乜

所以平心而論其實外國冇想像中咁好

完全唔覺得你講果樣野
係因為純有興趣而請果個人返黎

連登太多中學雞接受唔到樓主講嘅係事實
如果你話記憶力唔好，個天分唔係讀書到咪去做其他嘢囉，咁熱愛運動又講到自己有天份，入埋港隊都得架
事實係太多人都係庸才但又覺得自己懷才不遇，考試就係要將人分做三六九等，DSE已經係最公平嘅競爭 ，資源有限緊係放落精英到，唔通俾班廢柴咩，自己唔係天才咪勤力啲跟個規則玩，唔好係到怨天尤人

其實好多科明個concept就唔洗背
利申 唔明

教育既意義在於要你理解知識
並非在於機械化既考試制度
考試既存在本身己經同教育既本質
相違背咗

你咁講咪即係話班人連牛都不如

教育既機會係應該每個人都有
所謂既精英化教育本身就己經錯

但係德國喺小朋友10歲嘅時候已經跟成績分咗stream 就算你中學period好努力都冇辦法 因為你入咗文法高中(Gymnasium) / 實科中學(Realschule) / 主幹學校(Hauptschule)已經影響咗將來嘅職業同讀唔讀到大學

考試目的從來唔係搵人材，而係搵一班乎合考試設計者要求嘅社會零件。

其實某部分聰明既就係天生坐唔定
佢地背野可能唔勁，因為專注唔到，個腦跳得太快
但係IQ可以好高，創意通常都好好
但係過於focus背野既考試佢地可能就未必會好突出

所以香港所謂既教育制度
根本虛名 內裡係考試制度

唔背書唔默書就唔可以有責任心？不能自控
咁鬼佬咪個個都好冇責任心好失控
高等民族係講logic
低等民族就淨係識fuck logic

而家咪有十二年免費教育囉
咪用黎分邊啲岩述書邊啲唔岩囉
我知你話大學應該人人有學位
但你呢啲垃圾連中學都讀唔掂點讀大學呀

陳易希嗰種

如果呢D人自己揀條唔讀書既路確實係佢自由

但好多廢柴搵多多理由去掩飾自己既懶，呢吓就真係好笑
一時就話父母窮，一時又話教育制度舊，一時又話社會既錯

其實讀書呢個game己經算易玩，因為勤力好大機會就有返相對既回報
出到黎就知呢個世界其實無規則，無道理，仲有好多係白做

讀唔到書 唔等如其他方面無才能

例如 運動 生意頭腦 藝術 音樂 etc

就好似 讀埋啲 sin cos tan 咁
你覺得出黎社會有咩Q用

背係重要 但理解先係最重要 大腦唔可能記到所有野

你講果堆例如
佢地成功既原因係咩?
純粹興趣?

如果考生運動/藝術/音樂方面出色，係咪都要靠daw黎篩選

訓練邏輯思考能力囉屌

讀書用死背禁失敗既野都講得出 樓主好波
你個腦只用黎背野
睇完理解完 洗鬼背咩 用番自己文字寫出黎啦
死背入到大學咪又係死～

你果堆野係唔洗DSE黎考佢
自然有其他方法彈出黎

但如果果個人對你果堆野無興趣
咁你點篩選

大學有俾conditional offer俾你講果堆運動/藝術/音樂方面出色既考生

不過如果字都唔識多隻咁真係好難俾個OFFER佢地既

呢個真係啱
中五溫十年 past paper 一定有重覆
A Level 溫晒咁多年都會有新野要你諗

死啦
呢度好多人睇唔透考試考咩
難怪話自己做緊社畜

讀唔掂中學就代表讀唔掂大學？

但唔背書個基礎又唔會好
中文字點寫都係記出黎GA啦

就算音樂，語言樣樣野都有野要記實先至出色(部份藝術野例外)。

連背野都做唔好既，基本上你好打有限

冇個基礎你點讀,你係咪戇鳩定腦生草呀?

讀書讀書讀死書

中國套教學方法,自古以黎就係要背 所以去到去到清朝個科技都好落後

果班人要靠dse發圍
有果種才能既人自然識自己搵路數啦洗你同佢擔心
你唔係覺得知道自己係果方面有超乎常人才能既人仲會執著dse下話，一早專心係果個field發展la

所以樓主你咪做唔到老闆囉

認真
中學其中一樣最重要o既係學點樣背英文 phrase, 然之後用返出黎

中文字我地大大話話用左 6 年小學黎寫詞語簿
所以外國人學中文其實係好辛苦

所以你咪仲係m記炸緊薯條囉

讀唔掂中學即係你缺乏某啲正面特質
唔值得俾你讀大學

無話垃圾，只不過係你唔運用呢啲特質而係去做運動員所以社會價值無咁高，出黎好難搵食。而有呢啲特質而有肯將呢項特質回報社會，咁你咪可以換來高薪厚職。

除非你係頂級職業運動員，你嘅人工會高過好多打工仔，因為你嘅社會價值高過佢哋。

但係問題係呢啲全部都係理論上，現實係有好多唔公平。

出色即係有唔少acheivement la
小則參加本地比賽考到專業資格 大則拎國際獎項或者一早係業界打出名堂
呢班人係玩緊另一個遊戲 dse唔係佢既舞台
你唔洗曬gas揣摩果班天才既path係點行

所以有asso, hd呢啲野，比啲適合讀大專嘅人上翻大學，好似係

有興趣去做一件事同迫住去做一件事係兩樣野，正如一個唔喜歡做戲既人迫住去扮到好好戲，只係產偽

由小學到dse到大學都無背過書（理科）
照樣三大畢業 樓主唔好覺得自己諗法有少少道理就以為全世界都係咁先得架
正正常常高少少智商都輕鬆跑贏其他人入大學啦 洗鬼狂補習死背書咩

理論上咪就係想兩者兼備囉，你話唔背都得，不過要食腦，咁就次一等，或者唔食腦靠背都得。又勤力又聰明就唔只三大咁簡單啦，嗰啲咪讀神科

所以咪輸外國幾條街囉

個個靠勤力 靠死背 全部人一式一樣 咁我請機械人返工得啦 肯定比人更加勤力 知識更高 仲會100%聽指令做野添 人無獨立思考 有乜撚野用？

所以呢個社會只係需要一堆咁既人？
舉例，具創意既人通常唔係勤力既人，唔係最自律既人，你意思係話社會唔需要佢地？唔值得投放資料落去？

填鴨式教育

成班唔讀書想靠google拉返個個平均

老實說 有好多人都會選擇背

禁當然寫正式書信呀email呀 同吾同身分同地方既人講野既文法格式 或多或少都要背或者記

就我黎講 我係會推薦熟能生巧 同埋記 而吾背 因為語文系 本身就係一個無得用理解去無思自通

具創意通常唔係勤力既人
你完全抹殺哂所有成功者付出過既努力同睇低所有勤力既人
唔勤力比你超越係個人選擇黎，自己揀呢條路失敗之後又要社會遷就自己? on9架?幼稚園冇教龜兔賽跑?
你唔係覺得有創意又有野心又有執行力既人唔識自己搵機會發圍坐係到等運到下話

以為所謂創意就係零基礎叮一聲就爆到條橋出黎

你都唔知自己想點咁仲有咩好講？咁你既然未有方向，咁就梗係join大眾玩緊嘅遊戲架啦

呢個係我聽過最好的解釋

訓練人做狗

樓主唔好教精人啦

咁果班連自己想點都唔知既人可以稱之為天才咩?
冇目標冇方向冇夢想冇計劃冇思考過將來咪即係十七年黎都混混噩噩，你唔係想叫社會比資源一張白紙慢慢探索自己有咩才能去到三十歲但忽略果班十七歲已經開始發展緊目標既人下話

有 d o係香港讀唔成書, 出外國又讀得成o既
可以點樣解釋?

我覺得有d基礎係點都要背
嗰陣讀bio 如果好多基礎理論/特質無記到的話
後面高階d知識根本唔會睇得明

教育嘅根本係教人發現自我同培養個人性格
你開口埋口天才離撚哂題都唔知UP乜鳩
教育制度理想化係可以同時幫到背書叻同藝術叻嘅人去發掘能力
而呢個理想化人哋其他國家用實例證明俾你睇唔係咩天馬行空嘅事

事實上你同樓主正正證明咗香港教育制度教出嚟嘅係咩人
思想平面 走唔出個框 坐井觀天
至慘係仲要拉埋其他人落井一齊坐 以為自己好醒

巴打識人dse全u之後入到mit，ivy，g5爆gpa 1st hon既可以響到分享下

呢樣講得最好，明明講緊背只係其中一樣標準，但個個剩係識斷章取義話叫人死背

有人話dse忽略藝術體育叻既唔比佢地發圍
我解釋比佢聽dse唔係為呢班人而設，呢班人唔需要靠dse黎成功
而上面講緊失敗果班係連自己要發掘d咩都未知既人
有咩問題?

以前AL中史題目
論者有謂漢唐兩代推行之中央政制，旨在提升君權，此說當否？試就有關史實加以析論。
下列三項，址為五四新文化運動之成因，何者最為重要？試加以析論。
a）愛國熱情之鼓動
b）西方思潮之衝擊
c）傳統文化之反動

靠死背就答到?要分析GA

同意講法 但係咁作判決好無謂 有失dse判斷能力嘅作用

之前話open book個post都話la
e家知識普及化好多野隨手網上都搵到，所以唔應該考背誦能力點點點，中學大啦啦六年時間，你唔拎黎探索發掘才能既唔通拎左黎打飛機?到你確認自己發展方向之後唔勤力fulfill果個field既要求又有人逼你?

呢個就係果班人一開始既point
話dse剩係令勤力背書既書呆子發圍
埋沒有創意分析才能但唔勤力冇一齊死背書既人

訓練邏輯思考能力有好多方法

唔一定係讀死書囉

係有興趣實記得所有流程

讀HISTORY 唔撚係死背 咁係咩？

你咪試下就咁睇完本書 理解左 但唔撚背去考
睇你出嚟咩成績

咁你都咪又係expect單憑中小學教育就可以令一個人肯定自己既人生方向
所以dse其實就同以前舊制篩走人一樣姐，冇發展過才能咪唯有跟大隊玩公開試law，唔跟規矩玩之後輸左又有咩好怨

對份工作有興趣
先會有熱誠 去做好
同埋無咁死板

死背熟唔等如 就一定唔會錯
相反重唔識變通
而且容易覺得份工作悶

實際狀況:
DSE精英= 背書 + 判斷 + 分析 + 理解 + 狀態 + 其他
藝術精英= 天份 + 努力 + 分析 + 判斷 + 其他

呢度一班ON9以為
DSE= 背書
藝術= 天份

呢度一班ON9咁既分析能力
直接培養緊藍絲二代

話埋比班ON9聽
背書係勤力 集中 專注既表現呀
唔撚係考記憶力咁撚on9呀

仲打緊工嘅中產就收皮啦，香港係資本主義社會甘，唔係精英社會

第一層 權貴

第二層 敢冒險，敢融資嘅資本家

第三層 中產

第四層 基層

你係醫生律師mud師都好，你都係燃燒自己嘅青春服侍資本家同權貴，責任你負努力你出，人地賺一個月賺一千個，俾番二十個你洗渣，有幾矜貴啊。

香港區奴隸選拔賽你贏輸都好，你離開唔度呢個籠牢你都係輸家

講真,中學有邊條數學formula要你背到仆街,MATHS好明顯係瞓練到你邏輯思考啦
中學雞們呀,你地比心機讀書,自己蠢唔好賴地硬啦
你記憶力冇分析力弱,讀書兩樣都要有GA仆街,缺一不可架

考試有好多目的
人才分類重點投資
檢視學生知識水平
逼班廢柴做返啲勞力工作維持社會運作

我係中產,有咁多基層墊底,錢已袋,理鳩你點睇

如果咁岩你既目標係可以靠dse達成既
例如你想入mbbs，glaw
咁如果你係真係有才能既，你會唔會因為dse要背書呢個理由而令你失敗甚至最終要入ive?

理工科吞哂成本書但只係搬字過紙，高分極有限啦

溫書掛住玩手機,發夢,平時又唔溫下書,以為自己天才臨急抱佛腳,點知衰鳩哂,跟住賴香港考試質重背書,屌,垃圾!

無記憶力 又會背到囉on9

無記憶力 = 無記性 = 容易忘記

俾你好撚勤力 集中專注 一日溫廿個鐘
好快溫晒全部

你記憶力差 入到試場就係唔撚記得晒
咪又係fail

有啲人 天生就係記憶力好
你背十個鐘 佢背一個鐘就記得晒
你吹佢脹咩

唔關記憶力事你都講得出
無撚病呀嘛

所以叫中學雞以下open book
只會更殘酷
例如大學科目80幾90分mean，你無95分都拎C range

數學 123456789 加減乘除 咪又係要記入腦係咩黎
咪又係要背
跟住去做數

你沒興趣讀歷史你咪記得辛苦囉
所以你咪覺得係因為背而拎高分囉

其實中文數學 你用左好多年去背野再作答架

講真，佢而家唔係叫你食一堆資料跟著入去考試咁簡單，係叫你腦入面有一堆有用嘅知識，就住唔同嘅處境都可以隨時隨地攞出嚟分析

淨係背書但唔識靈活運用，你點考都唔會高分

細公司嘅老細先要咩都自己郁手
搵客傾生意安排工作流程，同下屬一齊動工

醫療科
你唔背得好最基本嘅醫療知識/流程
一到實習雞手鴨腳得更加離譜啦
電訊公司，乜嘢modulation，你起碼都要記名啦

都係要背
只係結果可以唔同

open book / close book都好
懶果批咪又係墊底
精英果批咪繼續精英

你無記憶力你點撚樣生存呀
你腦退化呀 ON9仔
人地天生記憶力好係因為背後用左好多努力去訓練出黎架
唔係一朝一夕架

華人社會，你輸畀人無得怨啦，band 3學生都入到8大，其他怨嘅人有無佢地一半咁努力將勤補拙先

所以運用記背知識嘅考試制度最易分叻人勤力人

同埋 唔好講到MATHS 就唔駛背咁

你小學都要背成乘數表啦

咩係質數呀？
2 3 5 7 11
13 17 19 23 29 ....

梯型面積點計？
(上底+下底)x高÷2

tanθ=對邊/鄰邊
sinθ=對邊/斜邊
cosθ =鄰邊/斜邊

好多野 咪又係要靠死記

咁多正評真係望唔透
原來連登仔已經退化到支持填鴨教育

歐洲國家有啲唔興背乘數表
乜嘢都要靠直式，咪搞到嘅廢人連12蚊畀22蚊叫佢找10蚊都呆一呆囉

最大目的係要篩選出一批勤力，可以將精神專注係一大堆沉悶無意義既資料上，同埋明白自己有責任去做好呢樣其實內容無意義但結果有意義既事，
簡單黎講就係搵一批有責任心，有自控能力，專注力高，而又勤力既人
奴隸

香港一直都係填鴨式
而香港係依一個教制的確訓練好多人才

一直都係填鴨式＝要支持？

個人認為背書都好緊要 背書能力高可以理解做記憶能力高 我自己做緊工程 自己記憶能力真係垃圾級別 睇過d 野好易唔記得
一定一問我野我就要check 返d 資料先答到人 我呀sir 就好似字典咁 一問就記得 呢樣野已經差好遠 所以我覺得背來講係有佢既意義 講真好多野都係google 下就有 但google 同自己記得係兩個層次

首先有研究指出常遲到既人、房間零亂既人=較缺乏自律性既人通常較具創造天份，唔係我up既

或者咁講，我所講既唔勤力係唔勤力於常規課程內容同公開試。具創意人士勤力於創造方面，如廣告界人士，而對覺得沉悶既課程內容不感興趣而不勤力，所以佢地冇資格得到高等教育？
而你所謂成功者就係連唔感興趣甚至唔係專長既領域都要勤力？？？

龜免賽跑係雙方同意以跑步作較量，所以佢喺呢方面懶係佢抵死，但依家講緊既人具創意而不對常規課程感興趣既人，佢地唔係自己揀以學業成績同其他人做較量的，呢個制度係社會強加比所有人。唔係要社會遷就人，係呢個制度本身就不合理地強加任何人

例如點解專精數學/科學既人才要中英通識合格先可以得到大學教育既權利？

定義何謂奴隸，打工就係？

97前一直都係，社會有咩特別問題？

同意上面
但紅字
要勤力要集中要專注，咁得背書先做到咩，背書唔係考記憶力咁係考咩，仲有背書就等於勤力集中專注
唔好咁快就合理化低成本教育，加上啲所謂教師本身係咁嘅環境出身，邊有咁易轉變模式啊

搞到d細路個個都on99咁
冇曬自己諗法

人唔笑狗都吠
人才？奴才就有份

客觀咁睇，佢地唔係人才係乜嘢
你有無佢嘅學歷成就，畢業榮譽？
就因為佢地玩鳩香港就唔叫係人才？請你重新定義啦咁
人才無分黑白，睇能力而言

入大學讀藝術同體育都要3322架大佬，咩叫做唔需要靠dse成功啊？
的確有一少撮人係唔需要接受高等教育都可以喺某方面成功，但佢地係最突出果少撮人，咁未到果種程度但又表現唔錯架呢？？？？未足以成為藝術家但又有一定程度既藝術創作者，唔洗理呢班人？

相反，配合dse制度既人就算唔係讀書成績最優秀果堆人，一樣有大學讀，公平？

香港出到霍金咩？出到陳易希咋
出到西上春樹咩？出到屈穎妍咋
出到李光耀咩？出到劏房波咋
出到椎名林檎咩？出到鄧紫棋咋
出到C朗咩？出到陳肇麒咋

人才

咁你知唔知而定大學就係要你搬字過紙
背做法 背數字
理工 得pure math 先會變
Practice econ 最後全部都係背

講到付出同樣努力就得到同樣成就咁

一山還有一山高
人才嘅世界，政苦個堆人只係最低層
唔好咁井底啦

Econ就唔熟啦
Science Engine齋背真係幾難拎A

死板對老闆黎講有咩唔好

仲有，我有霍金嘅學歷成就唔代表我都一樣拎到佢嘅榮譽
讀完書唔一定要撈個行

前句點樣落到去後面個句結論

咁就唔講出到人才啦
井底嗰個係你

睇得出樓主背書勁 但個人冇乜腦

象牙之塔

講到西方教育考試就唔駛背
MIT個堆考試唔背都識？

你連理解都有問題
上面成堆加號
努力係佔一PART咋

最大目的係要篩選出一批勤力，可以將精神專注係一大堆沉悶無意義既資料上，同埋明白自己有責任去做好呢樣其實內容無意義但結果有意義既事，
簡單黎講就係搵一批有責任心，有自控能力，專注力高，而又勤力既人

出到人才同出到世界知名嘅人才
兩樣嘢黎

你自我重新定義人才一詞？

話背書係奴隸 同 話用 windows 係奴隸其實一樣

仲有
人才係以該社會去定義
對香港而言，8大一定係人才，3大就係人才中嘅人才，funding都唔撚同啦

個人認為考試制度係為老細服務
香港老細最鐘意勤力同有責任感嘅人
考試制度咪揀到出黎

支持樓主
睇cv都係睇d人填資料有無填出界
公司升邊個，都係睇柯尿再無滴落地

你中學讀唔掂M2點讀大學微積分呀?
無基礎點會有進階呀?
不過你呢啲社會廢物問得出呢個問題都唔明架啦

樓主睇嚟都係鍾意做機械人
冇腦冇意識咁做人

樓主啱，由細到大都唔明考試有咩咁難
要攞A 就難姐，攞C攞合格有幾難呀？
你有成兩年時間，題型又差唔多
點解都唔肯花時間落去？
做乜都係要擺時間落去練架啦
游水跑步踢波唱歌樂器，呢啲齋靠天才唔花長時間練習咪又係收皮
你話你有興趣踢波無興趣背書，所以唔想花時間去讀書，咁你咪專心去練波做球王囉，入咩大學姐？
再者你問點解要考背書？
因為最公平又最易比較
鋼琴八級勁定學界神射手勁？
根本無得比，喺學位有限下一定要分高低
最客觀就一定係考試，比較一啲有既定答案嘅嘢

你無記憶力你點撚樣生存呀
你腦退化呀 ON9仔
人地天生記憶力好係因為背後用左好多努力去訓練出黎架
唔係一朝一夕架

中文咁深奧，真係唔係咁易理解
記憶力就個個都有，係你唔承認有人係生來就比其他人更加勁，有人對某啲嘢特別差
人地講到明有啲人係某啲方面嘅能力比人差要付出更多努力先可以做到同樣嘅嘢，你就話無記憶力點生存
都啱嘅，無錢生存唔到，只不過喺有啲人更有錢，有更多機會去發揮

"Never memorize something that you can look up."
― Albert Einstein

咁既然你嘅專長係踢波，點解要同人爭一個「工程」學位？

調返轉，我當我成日想做職業足球員，但我平日練習搞唔黎，打比賽冇成績，你係南華你簽唔簽我先？

出唔到亦唔尊重有創作力既人 咪咁解羅

記憶力好多時同智商掛鈎，
而且越深既野，你唔明白既話根本就背唔入腦。
律師既工作咪就係要係茫茫記憶搵返同單案類似既case，之後說服陪審團，
根本記性就好代表到你既能力

終於有個人有sense
背得書多連個人嘅價值觀都係背翻來，社蓄好材料

咁咩教育都出到啦
特別係運動音樂香港有咩支援
個科學園有咩用？攞哂去搞app?

大佬你無基礎知識點創作呀
唔通你可以唔背唐詩宋詞而作到一首黃霑級數既歌？

出唔到唔係考試方式有問題，係教育方式有問題
全世界都係考試答問題，高分入大學
分別在於
香港老師會叫你鳩背份marking scheme
歐美老師會用創意方法令你理解再記得份marking scheme
到最後都係考邊個貼近啲marking scheme 入大學

從來都無人用創意分高低，因為無客觀比較

美斯同C朗無責任心 無自控能力 唔專注 又唔勤力？

比你睇下篇文

唔係共匪既話 香港應該係全亞洲 個人GDP 最高既地方？

樓主有無想像過

依個世界要記大量資料其實有好多方法

考到試既唔係個個同你一樣「專注地背」.....

唔通你背唐詩宋詞你就作到一首黃霑級數嘅歌？
個問題係背書依個行為有無令你有更深層次嘅思考，然後消化
基礎知識固然重要，但睇翻樓主講嘅嘢，被嘅內容係咪真係有用，佢自己都講咗話啲嘢係沉悶無意義，你都仲去背？不過中學生個陣有幾多人會知啲嘢有用定無用

咁依加做全職足球員有冇話一定要大學學位先？

美斯係咪考左dse先做到足球先生?
點解一定要人地條path靠考dse黎發圍?

呢個真係講得好，舉個例聽eason 首任我行嘅時候聽到

「原來神仙魚橫度大海會斷魂」，先知神仙魚係淡水魚

「空山無人」，又係係詩詞到借用岀黎

唔通你覺得林夕係填詞個時上Google search 返黎？

有個成語可以形容：博聞強記

中英通識pass係3322渣wo
都要確保你大學yr1,2讀得掂common科啦
再加上大學收生weighting各有不同，ust同poly既理工科都睇best5計m1m2啦，係hku英文要4姐，bu art,poly design果d又係睇重interview
例如有科計best5，elective又有weighting，但你都係入唔到，有冇諗過係自己fulfill唔到本科入學要求
點解你體育藝術叻做咩去同人爭讀mbbs讀law?唔讀大學係咪代表發展唔到專長?如果你既專長就係同大學本科有關，你有3322大學本科仍然唔收你有冇諗過自己唔係想像中咁特別?
即係你自問數學有天份，你core math,m1m2唔會連隻5或者一粒星都冇掛，但如果你只係得呢三科5，但其他全u，其實你係個pool入面都只係中間水平姐，大學課程你都睇唔明d英文，仲點指意你做research發展

總有班人覺得自己好有分析能力
只係記憶力差少少

先唔好講好成績嘅人可以兩樣都有

當你分析力咁好
根本唔洗靠教育制度去玩呢個遊戲

香港中學教育根本零啓發力，日日趕課程，趕完課程就做past paper背marking scheme，
重要D課程內容完全係垃圾，猶其是通識呢D偽思考科，誘發唔到學生既求知慾。
根本高中最起碼要有基本哲學教育，等學生可以檢視背後有咩力量塑造佢地既知識體系。

教育本來就係用黎維持有錢人地位既手段

唔通你背唐詩宋詞你就作到一首黃霑級數嘅歌？
個問題係背書依個行為有無令你有更深層次嘅思考，然後消化
基礎知識固然重要，但睇翻樓主講嘅嘢，背嘅內容係咪真係有用，佢自己都講咗話啲嘢係沉悶無意義，你都仲去背？不過中學生個陣有幾多人會知啲嘢有用定無用

所以華人社會咪出唔到steve jobs , bill gates呢類人
死背爛背就有用咩

因為要訓練一堆奴隸出黎

香港有咩path 我想知
我諗個path 係移民

所以咪訓練到一班冇創意，冇判斷力，唔識批判思考既一大班死讀書機器，高分低能

其實係要你班適合做社畜嘅港豬出黎
考試呢個制度係純粹用一個科學嘅方法去揀班老細同政府要嘅”人才”
考唔到只不過係代表你唔啱做社畜啫

You were supposed to be either brilliant without effort, or accept your limitations

但亦係正正因為咁社會用制度將人去分流令到標籤越嚟越嚴重，因此令到好多人從而失去自我。
你問下自己每日追求嘅係咩？可能你好輕易答到我一堆野，大學學位、GPA、intern、出嚟做嘢搵份好工，然後買樓等等
但係呢啲係咪你自己真正鍾意嘅嘢？好簡單，你睇你平時做緊呢啲嘢嘅時候能唔能夠享受？抑或是係靠你自己嘅能力「捱」出嚟？

喺香港有幾多個人真係做緊自己鍾意嘅嘢？上堂嘅唔似上堂，返工好似要逼你去死咁。個問題就係因為由頭到尾你只係追求緊社會定下落嚟嘅目標，可能你會話，你普通人就係要捱苦㗎啦，邊有得下下講理想。但你有冇諗過，如果社會嘅制度可以好啲，將適當嘅人分配去唔同位置，分工合作，至少已經可以令多好多人找到自己嘅人生目標，而唔係好似香港呢個城市咁悲哀。

唔講個人，講下對成個社會嘅發展。成日話美斯生在香港點點點，如果個社會一日都唔肯放低重重嘅標籤，再叻嘅人都唔會俾你發掘到。
至少我覺得天生我材必有用，冇必要用一種咁狹窄嘅眼光去睇世界，你有權享受呢個制度，但拜托你唔好喺呢個病態社會底下仲企喺高地指指點點怪責返制度下嘅受害者。

講到尾考試唔係考你嘅智力 係考你嘅記憶力

你真係有創意 有藝術天份既 就算中學畢業都有人識欣賞你 但如果你唔夠料發圍 讀書又要廢 怪得邊個

一個大學數學老師曾經對我說：一個蠢既人路唔緊要，你只係要將所有野都記哂入腦，你就會成為一個聰明人

你認不認同？

儘管你認同不認同，依個就係佢讀書方法，至今成為一個數學系教授。

讀書可以理解知識當然最好，但係理解講求資質天份，有時理解唔到唯有靠記，尤其係啲基本factual嘢，背咗點都好過唔識。

真正理解係要將複雜概念簡單化再用自己思考能力推敲出嚟，如果真係理解嘅話無可能唔記得，有啲人以為自己睇咗marking scheme明白就叫理解，其實咁樣只係叫睇得明，同真正理解根本係兩個層次。

一個人靠背就唔識變通啦

咁不如將考試再推上一個層次 openbook 加加大考試範圍

咁考生就必須有能力理解問題 分析 再係勁多資料中搵出答案

同時有你講既要求學生勤力 高度集中 同時 要求學生有分析能力

咁唔係精英過宜家果1%？

成日叫人中學教哲學，覺得咁樣就可以培養到學生有批判性思考

呢個咪初初通識嘅原意囉，呢d大方向從來冇人反對，但點樣執行先係問題所在。

要考試？又話逼學生背多科，壓力大
唔洗考？又話學生唔重視，水過鴨背就冇哂d野
同埋你估哲學又唔洗記野咩

冇錯，社會會獎勵自律既人

但係問題係而家啲細佬軍備競賽，背完呢樣背嗰樣，不但消化唔到，到頭來還返俾老師呢

咁大學係要背書
坐底溫書
你做運動有咩自控能力專注力咪去做運動既出路
入大學做咩
打機有專注自控咪去做職業打機
入大學做咩

創作呢家野根本就好講天份，唔係話你有基礎知識就創作到，但無既話都好難有，
天才如莫扎特都係自小就受音樂訓練。
所以重點係要揀自己鐘意既野黎學，如果只係為佐入大學而死背爛背，
當中無一點樂趣既話，咁我相信你讀唔讀大學都無咩分別，因為你上到大學都唔會有動力讀。
香港家長成日同仔女講入到大學就係神仙，根本就係害撚死D後生仔，
大學先至係真正讀書既地方。
至於唐詩宋詞讀起上來瑯瑯上口，
例如老夫聊發少年狂，左牽黃右擎蒼，錦帽貂裘，千騎卷平岡。
聲韻傳神加上成個畫面出哂黎，根本就係最好既語言＋美學教育。
五六嵗細路仔讀幾次都已經背得到，如果可以帶佢大自然感受一下就最好。
至於明唔明唔係最重要，如果佢覺得有趣，大個自然就會明

呢位巴打真係所言甚是
根本社會唔係咁多天才
你踢波勁要做美斯，咪入青訓踢波攞獎等人發掘，邊有人睇美斯讀書讀成點，入唔入到U？
你自命不凡，就係你最有自信個方面做最出眾嘅一個，而唔係上網自怨自艾覺得被人遺忘。

其實你唔係錯曬，當初嘅學校就係想養一班工廠工人出嚟，所以要佢哋可以長時間專注同勤力

當有新既情況出現 就再記

咪就係，「文章本天成，妙手偶得之」
我亦唔見得飽讀詩書嘅大學Professor一定可以創作到好嘅作品
你話冇基礎知識創作唔到其實已經反映到你對「創作」呢兩隻字嚴重缺乏認知
創作呢家野？每個人都有自己嘅風格㗎啦，好似林敏聰咁隨性啲又得，何必一定要人引經據典？一尾淨係識拋書包嘅人永遠都唔會有創意，點解要比書本嘅知識框死返自己咁on9？

退後一萬步咁講
創作係咁隨心所欲，咁點解你要咁執著入唔入到大學先？有麝自然香，紅van故都冇一流文筆，引經據典架，但有人欣賞咪紅咪搵到錢。

社會價值唔單一 蟻民目標唔一致
點控制？

教育係一種手段去培育出當權者理想中嘅社會需要嘅人材
當權者唔需要你嘅才能 教育制度咪篩走你囉

人類社會只會係咁

會還返俾老師係因為冇理解到啫，靠死背嘅人始終比唔上理解咗知識嘅人，會被社會自然淘汰，唔會有好大成就。

咁樣去美化填鴨式教育

講真我都覺得3322都拎唔到其實好難，但事實上就係有人理科高分而中文2 etc，佢中文2代表佢讀唔掂phy yr1,2 ?
我幾時有話體育va人要同人爭mbbs同law？文盲？
你上面講咗好多關於收生既weighting，某科有加乘又點，我va profile勁到識飛interview勁過閪，中文2就bye 鳩bye，係咪代表我讀唔掂va degree?

同埋你講野都幾自打嘴巴，體育藝術叻可以唔洗大學教育好似唔係錯，但如果係咁，大學開呢科來把撚？如果藝術有天份有努力既人但通識2，所以佢就唔適合讀va degree?

同埋我講咗好耐，體育藝術呢類有少撮人可以唔洗接受大學教育都成功，但唔到頂又有才能既人可以唔撚洗理？？？
但讀書唔到頂而又有一般成績既人反而有機會接受大學教育，就算唔係資源錯配都係分配不公啦下話？呢個制度仲公唔公平啊？答到我未啊？

利申：成績一般，dse有5**讀緊大學就快畢業

dse只係offer到比你大學提供既科目
除此之外既專業係要靠自己深造，唔通叫dse種種專長都開一科咩，變魔術5**棟篤笑5**電競5**咁?

從古到今出黎搵食養家就係每人每日既生存目標
享受應該係你努力完既成果
古代冒住生命危險打獵 出海捉魚
後尾農業社會 睇天做人 養殖動物 厭惡性體力勞動
依家個社會工作環境改善左好多 無危險 無咁多變數
啲下層又嫌悶無挑戰真係吹漲

如果有體藝成績就冇其他收取要求，咁對基本學生又公唔公平呀？體育/Design degree你估佢日日返去打波畫畫就4年畢業？咪又要讀theory讀下語文，dse 3都冇嘅事實代表你最基本能力都冇，咁仲點應該大學課程？

唔通對住自己鍾意既野先專注到又有錯咩

其實創作嘅範圍係無限大
一張白紙一支筆都已經可以創作到世界級嘅作品
你用莫札特做例子，啱，的確喺某啲範疇方面你一定要有基礎嘅認知，好似你要識得樂理先至可以寫得出美妙嘅樂章。但你自己都識講，係揀自己鍾意讀嘅嘢，而家嘅教育制度就係逼你讀好多唔係自己鍾意讀嘅嘢。你覺得唐詩有趣，有人覺得戲劇有趣，到你有興趣嘅時候好自然就會自己去接觸，而靈感往往就係呢啲時候出嚟，但點解要用一套硬梆梆嘅做法？你話我將來想作詩就話要點都背下詩啫，問題係我叫創意用係第二方面，點解就要人一定跟死一套？
Btw 講起音樂天才，用現今一個例子就係Alan Walker，唔知你知唔知其實佢自少都冇音樂嘅背景，係後來自己想試吓寫歌先至開始佢嘅音樂生涯，佢有冇俾人迫過學彈琴？？有冇俾人迫過聽貝多芬嘅交響曲？？點解華人社會永遠都係咁患得患失？驚死唔讀過經典將來會寫唔到好作品，創作最緊要嘅係放鬆，亦正正因為香港人好多時候唔識得放鬆，扼殺左好多有能力嘅人。

簡單咁講，va要既係對va有一定認識興趣造詣既人，加上要有足夠應付整個va大學課程。
英文要求唔怪你，但要求佢中文數學通識合格會唔會戇鳩得滯啊？

人廢讀書都讀唔到 又想學人講理想
我同你講人既基本理想就係日日出門安全番黎有飯開
其他理想等你有能力自然會滿足到 而唔係人廢又怨社會無方法俾你實現理想

填鴨式教育都撐

無錯
但中上層每日面對既問題大部分唔會係佢鐘意既野

所以你安心做下層再專注係你鐘意既野度

你當開辦高等教育果班professor唔識judge應唔應該破格收你?你in得唔差impress到大學既唔通唔會出conditional offer咩?如果你只係中上水平，有咩教授會出一個唔洗你3322既offer?

唔想話你弱智，但想問下你，體藝degree唔睇體藝程度睇乜？如果係行我講既制度，你想讀va但va水平唔夠人來，就算你其他科叻好多咁又點？ 有咩咁唔公平？？？？
Dse冇2冇3好似真係難，但一個讀va既人，你要求佢數學有2到底係為乜？ 答唔答到我？

40個位 100個學生黎in
大家profo差唔多
有人dse 10分 有人20分
你收邊個

同埋要一個人合格真係咁離譜咩

有賺錢能力精英或許得到香港社會重視，其他無錢賺精英理撚得你
一齊聽下香港足球員精英感想

社區
足球員赴英訓練4年 留歐失敗回港：曾經去到門口，卻無法走進去
撰文： 盧君朗 發佈日期：2017-10-27 12:00 最後更新日期：2017-10-27 19:40
他膚色黝黑、留着一頭清爽短髮、體格壯實，小腿肌肉名符其實就是《麥兜》講的粗壯腳瓜。他是每人在中學時期，總有一個喺左近的「波牛」。他是21歲的陳俊樂，現時是香港職業足球員，在足球界薄有名氣，訪問期間，球場上的數個小學生，還竊竊私語地說：「那是陳俊樂！」
職業足球員，是不少男孩的童年夢想，可是昨日的「波牛」，今日還有多少個，能留在球場上繼續追逐皮球，甚至以此為職業？現實中職業足球員的生涯是怎樣？真的如幻想般浪漫、風光嗎？

「足球是我的朋友」

「足球是我的朋友。」這是《足球小將》裏的經典台詞，同時也是陳俊樂的座右銘。他的故事恰恰就是《足球小將》裏戴志偉的現實版。從幼稚園起，他便開始接觸足球，先參加麥當勞足球暑期班，後來還加入球會青年軍，偶爾隨隊到大陸作賽。而且他的父母也很支持他踢足球：「他們覺得既然我有心，不如就專注踢波，經常接載我去練波，又幫我向學校請假比賽。」

個人天賦和家人的支持下，他很快便跟比自己年長的球員練習和比賽，球藝亦漸漸拋離同齡的朋友。升中後，他的前教練還推薦他到英國受訓四年。13歲的他，隻身漂洋過海。英文不流利，身邊的同學全是來自世界各地的精英。語言不通，人生路不熟，足球便成了他當時唯一的夥伴：「幸好有足球的陪伴，在球場上，它就是共同語言。」

來到英國不久，陳俊樂便發現不論在訓練方式、密度、設施、實戰機會，以及對手強度各方面，英國訓練體系都遠勝香港。每天早上他都隨隊進行體能、技術訓練，下午回課室上課。校內有訓練用的Gymroom、草地球場。每星期他們還會參加各種比賽，學校聯賽、盃賽，甚至還跟紐卡素青年軍及雷丁青年軍等精英踢友誼賽。

陳俊樂坐在球場，想起以往在英國練波的種種，希望未來再次外闖，以感受外地的足球氣氛、吸收他方的技術。（鄭子峰攝）
與英國球會簽約 從小夢想畫面實現

受訓期間，他受英甲球會彼德堡青睞，簽下青年球員合約。那是陳俊樂首次成為職業足球員，他仍然記得簽約儀式，在球場中場休息時舉行。在看台觀眾給予自己的注視、掌聲下，他步向放在球場中間的桌椅，簽下合同成為青年軍球員：「好震撼，以前不斷幻想替球會效力時簽約的畫面，而這畫面竟然出現在眼前！」

每個醉心於足球籃球等運動的人，都必然有過成為職業球員，效力愛隊的抱負。彼德堡並非陳俊樂的Dream team，但在那一刻，他確實踏上了起點。

自小被排斥 Cosplay成逃生口 少女Coser：終意識會有人喜歡自己
【高學歷之苦】人類學碩士做收銀薪金1萬：去咖啡店都覺奢侈
繼續留歐夢想失落：「曾經去到門口，卻無法走進去」

然而，起點之後，迎來的是充滿無數抉擇的分岔路。即使是頂級球員，也不一定能達成願望。陳俊樂留歐四年，親身見識到更高層次的足球世界，為了在技術及心態進一步成長，他自然希望留下來，繼續學習之餘，成為歐洲頂級球會一員。

可是，現實卻不見得如此順利，即使他已是香港數一數二的年青球員，卻沒有機會留下來深造：「要留在英國，必須再與球隊簽約，拿到工作簽證。要以外援身份留低，除非有極高的足球水平。亞洲球員外闖，例子一向寥寥可數，球會多會選擇技術、體格更好的外援，例如巴西人。最後，4年過去，也沒有球會選中我作為外援留低。」無計可施之下，他帶着遺憾回港，投身本地職業聯賽，失諸交臂的失落感至今尤在心頭：「覺得好可惜，自己去到門口，卻始終無法走進去。」陳俊樂從小受到注視，在眾人眼中他是個小球星，明日之星，可是如今卻在英國受挫，回港不是凱旋而歸，而是他逼不得已的一步。

回港後他倒創出一片天。不但被幾間球會重用，還旋即入選港隊。在香港踢足球縱使環境、對手、球迷支持度遠比不上英國，但說到底當職業足球員還是他從小夢寐以求的目標。被問到「留在英國會否只能做大後備」時，他卻始終嚮往更高水平的賽事：「最理想一定係留在英國，要返香港幾時都得，但在當地踢波真係一生人一次機會。就算做大後備都唔介意，始終能夠體驗當地職業水平有幾高。」

「希望未來能夠再次外闖，至於實際目標，現實上比較可行的，可能是中超聯。先前世界盃外圍賽後，也有不少香港人加盟中超。」

在英國受訓4年後，留歐夢想失落，從小在足球路上事事順暢陳俊樂在挫敗與打擊之下回港。現在他效力和富大埔，在香港繼續職業球員生涯。他希望日未來在港隊站穩正選席位。（鄭子峰攝）
香港政策對運動員欠缺支援

香港足球員收入由最低薪的月入數千元；到大球會外援收入達到六位數字。陳俊樂評論說：「其實踢波普遍收入唔低，但球員生涯短。外國聯賽週薪數萬到數十萬元，包埋退休後的生活。香港的薪金，對這部份沒有保障。我曾聽過以前在球壇有名氣、有成就的前輩，他除了踢波，就乜都唔識，退役後生活潦倒，經常酗酒度日。」數年前，他報讀浸會大學讀體育及康樂管理學位，確保日後即使退役，也較易找到工作。奔走於球場及學校，其實令他十分疲累：「尤其是頭一年上學，經常要走堂練波，有時又因為上堂缺席操練，甚至試過早上上課，中午趕去練波，練完又趕回學校再上課，好頻撲。」

歐洲足球有完善的青訓體系，成為球會青訓後，只需全心專注於足球；在美國，學生可以用體育成績報讀大學，不少NBA球星就是以體育分數入學，大學期間亦專注於比賽，為日後鋪路，這些都是外國運動員高水準、成就傑出的原因。很多香港年輕運動員在訓練、比賽同時，卻往往花上大量時間、心力兼顧學業成績，無形中扼殺不少運動人材。「香港教育政策對體育重視程度太低。除了上課時間銳減，大部份運動員到了十多歲，若要繼續發展，就要有全職訓練，但又受到學業成績所礙，無法專注於運動。能堅持在體育界發展的人，好多都是靠自己能力、金錢支持，也有賭博性質。」說到這裏，陳俊樂也有點心灰意冷。

近年，一些香港足球員如歐陽耀沖、戴偉浚等等，成功到歐洲球壇發展、取經。他們勇闖外地，就是陳俊樂所說的賭博：「他們能夠成功外闖，其實自己、家庭都付出很多。例如舉家移民、自己準備一切費用、到了當地要自己設法聯絡球會等等，沒有任何機構幫助、支援。我自己就是失敗的人辦，留在英國四年，最後仍要回來香港。」

讀書唔洗睇數據？你做問卷個到都係stat要計數啦
仲話自己就畢業，做撚咗fyp未呀

屌你老味就係問緊你點解我收一個藝術極有潛質既學生唔可以就咁official咁揀出來，要睇埋佢其他core既成績收生啊？ 點解有時候仲要我「破格」先可以收啊？？？
如果得今年十個位，我可唔可以破格收7個va好好但數學唔合格既人啊？ 答我啦

唔係話你弱智
但你如果個方面好突出 人地一樣會破格收你
而你原來只係有興趣 但睇番連其他基本野都讀唔到
你就唔該收埋啦

你邊隻眼見到我話創作人一定要入大學？
依家係個教育制度有問題呀嘛 咁係香港出世嘅人有冇得揀唔讀書呀？？既然大家都一撚定要讀書，點解政府唔可以推行一個多元化啲嘅教育制度？

我同你講一定得
但個學生係唔係真係咁「破格」咁樣假設洗係冇得嘈

笑到仆街，係啊我做緊fyp啊，我果科要做問卷要計數，但小朋友其實你知唔知va fyp係唔洗做問卷，成個va課程真係可以唔洗讀數唔洗做stat

咁點解你個世界永遠都係比當權者控制住 一個年青人有咩冇可能？呢啲係咪就係成日所講嘅奴隸基因？

笑到我😂😂😂
海富連登仔扮腦細😂

中文係砌字遊戲
中文歌就係結合砌字＋音樂節奏＋表達思想
無人話作歌一定要引經據典，
Eason首粵語殘片一樣係世界級。
至於越讀得多書係咪等於越多思想框框，呢個好睇個人造化....
你講到創作好似好簡單咁。書法家寫書法要幾勤力學習先可以做到隨心所欲？
我比張宣紙你，你隨心所欲係上面畫幾筆，咁樣就叫創作?

你可以send張信比大學department叫佢地出d唔洗3322既conditional offer比班專長中上但冇3322既人，你覺得點解班教授咁狠心一定要班中上既人有3322?

好撚好笑 你用原始人社會嚟到講
你淨係攞返近代一百年嘅科學家都已經推翻你嘅論點啦
啲科學家係咪個個為錢呀？與其用佢嘅智慧去研究宇宙，研究多幾個家居用品咪賺得重多？人根本係要發揮自己嘅能力先至可以有進步，你仲停留係茹毛飲血嘅社會講求食訓屙

其實你閱讀理解係咪真係有問題架
我係question緊點解大學科目唔係淨係睇學生喺果科既才能啊？語文能力都可以話係課程需要，咁通識同數學呢？
乜撚野有興趣乜撚野好突出 你睇唔睇到明內容既重點啊清？

咪就係因為你只係中上，但未去到impress到大學既地步law

你真係好撚搞笑
講到3322呢個政府既要求完全唔存在咁，教授想收邊個就邊個

冇

你唔好偷換概念啦
我所講嘅隨心係一種風格姐，而你所講嘅隨心係尻畫
我從來冇講過創作好簡單，我只係帶出冇可能用死一樣野就當做創作嘅input，又用你個例子書法家，而家嘅情況就好似叫個書法家去背王羲之d作品

因為香港要通才唔要專才
除咗少數人中之龍十項全能之外
大部分人都係有長有短
由DSE入到大學嘅人唔一定係最叻
但至少有能力克服自己嘅短處

另外除咗影視體藝
每一都有機會出現唔係收返個科最叻嘅人
即係我經濟超好 但我中文拎2都係入唔到
當全部人都受同一個對待嘅時候又何為不公？

大學課程唔係培養專才？
社會上面可以大部分都係專才，少數通才，絕對唔可以得通才冇專才

一齊睇下所謂名校精英點樣係公平考試制度靠努力勝出

“香港社會競爭激烈，人人都想自己聰明一點，在考試、工作上有更佳表現。如果有一種「聰明藥」，大大提升專注力和反應速度，幾日幾夜不眠不休依然精靈，而且聲稱「副作用有限」，那你會否考慮去食？這類ADHD藥物近年在外國大學校園、科研圈子及金融界日益流行，調查顯示「每五人有一個啪」。只是想不到，精神科醫生許龍杰昨天在Facebook上爆料，直指「聰明藥」已入侵本港小學，「名校生半班都在吃」。查實這種藥絕非副作用不大，相反可能後患無窮。

所謂「聰明藥」（Smart Pills），泛指Adderall、Modafinil和Ritalin這三種藥物，原本均用於治療專注力失調及過度活躍症（ADHD）。不過就像「偉哥」，本用於治療心血管疾病，後來卻被發現對男性陽痿有奇效；人們近年亦發現這些ADHD類物若用於普通人身上，有機會產生不少意外效果。

ADHD如「大腦偉哥」

根據權威科學期刊《自然》（Nature）去年3月一篇專題研究，人們主要覺得服用ADHD藥物後有三大「奇效」，首先是令專注力提升，讀書更易入腦和記憶（這正是該類藥物針對專注力失調及過度活躍症的主要目標效果）。其次是大腦可以長期高速運作、毋須休息，即使連開兩三日通宵仍然精神奕奕（主要因為該類藥物會持續刺激去甲腎上腺素，有興奮作用）。最後會令人自信爆棚、充滿「正能量」（刺激多巴胺大量釋放）。總的來說，幾乎就像《食神》中的「爆漿瀨尿牛丸」，令人自我感覺「高咗，大隻咗，自信心返晒嚟」，而且「啲腦筋好咗好多，次次考試都一百分㖭！」

事實上，自從這類藥物近年被發現有「奇效」，初時主要在醫科學生之間被濫用，他們於考試前每日啪幾粒，便可以連續開夜車咪書，原本記不入腦的醫學名詞也如數家珍；考試當日再啪幾粒，立刻在試卷上奮筆疾書，絲毫不覺疲累。不久之後，這些藥物逐漸流傳至其他科系大學生，再而普及至高中生。《紐約時報》曾以〈美國高中流行「聰明藥」〉為題報道，稱當地愈來愈多高中生為了考進長春藤名校，大量服用ADHD藥物。

直到近年，不少同樣需要高度用腦、長期在壓力下工作的圈子，包括科研領域及華爾街投行，亦開始流行「聰明藥」。甚至據BBC報道，美軍和英軍向部分特殊任務士兵發放Modafinil，讓他們連續48小時精神抖擻地執行艱巨任務。《自然》曾經針對相關群眾進行調查，結果發現每5個人便有一個「啪」過。另據德國藥品監督局調查，當地有逾200萬人曾經服用這類藥物以幫助讀書或工作，當中約80萬人更是長期使用”

香港要嘅唔係人才
係唔識思考嘅畜生

大學入面一樣有通識 中英文
唔合格一樣都係畢唔到業

我覺得樓主要改改題目
點解今時今日仲咁多人唔明香港行精英制係你要背書嘅原因

所有人都受同一對待係唔係公平可以討論好耐，但大學專科唔係收返果科最叻既人已經有極大問題。
再者影視體藝音樂...都好多唔係收返果科最出色既人，例子如樂器演奏，最出色既人普遍集中喺演藝學院，浸大次之，中大音樂系有好多演奏唔出色對音樂理解連中等程度都唔夠既人因為dse成績好足夠而入讀，你睇到個問題未？

香港讀書為搵錢 你問人有錢會唔會因為見到人為左搵錢讀生讀死而自卑
連登真係
開得呢d post 都係現實上搵唔到存在感成功感

傻啦

好多中學高分/狀元大學入神科eg mbbs globus law之後做返ibank law firm嗰啲
日日返緊朝九晚十二或更多 星期六日重要返office/屋企remote access ot冇補水
拎住隻blackberry隨傳隨到
年假就算有20+日都冇時間放/去緊旅行要銷假返office
有錢都冇命洗

呢啲真係你睇人好人睇你好
考完高分好多人只係做返個corporate slave

其實香港得三類人先可以上到中上流

1）有父幹
2）有父幹
3）有父幹

又混淆概念，首先係咪間間大學都有通識中英文合格要求？ 至少我果間唔洗讀通識都畢到業。再者，我假設你有讀過大學既中文course，你應該更加清楚同dse中文科要求差幾遠，大學中文course根本唔洗中文拎3都可以合格

你覺得係問題
但有人覺得唔係問題
所以我無就哩點回覆你
我回應梗嘅係如果所有人接受同一對待有何不公？

係喎
我都俾垃圾價值觀影響到
有教無類明明先係教育宗旨
一大班人講緊唔係精英就唔使理咁

共產制度有何不公？
我每日辛勤工作，你每日攤屍然後我同你既待遇一致，有何不公？
支國對發聲既市民以煽動顛覆國家之類既罪名收監打壓........但因為個個支國人都面對緊同一個政權同一個法律，有何不公？

我係大學讀政治同政哲
Pg 讀社會學
我讀嘅科中學根本無

要求差得遠同我哋討論嘅野有咩關係？

另外我都想你指證我邊一間大學唔洗學生修通識中英文主修以外嘅科？

其實最後都係父幹
唔止係老竇老母俾錢
幫你建立到眼界已經爭好遠 好似係

屌你都on撚鳩
考記憶力話知你記到幾撚多野 都唔夠AI快啦
點解要用個腦嚟記D已經有嘅舊野
唔用個腦嚟諗下 開發啲新野

不如你唔好講共產制度啦
你根本唔識...

如果你扯到哩個話題
如果每個支國人都係受打壓當然唔算不公
另外如果真係每個發聲巿民 上至特狗下至連登仔都用一個對待方法 咁佢真係無不公喎
佢係不符合一般正義原則啫

支持香港教育考試制度既巴打，驚你地冇追post，以下為我提出既問題整理：

如果體藝音樂之類可以唔需要接受大學教育，咁大學開呢科來托？退一萬步來講，大學任何科既內容都係可以自修，咁大學教育/公開試係設立來？

點解讀書唔係最出色既人都可以接受大學教育，但其他如體藝音樂既人唔係最出色既人就可以唔洗理？

點解大學收生唔係淨係睇學生果方面既才能，語文能力明白，點解讀va要求你數學合格？點解大學教授有時候需要淪落到「破格」先收到果位出色既學生？如果學生果方面表現得非常出色就可以隨時破格，咁3322呢個標準係訂來過下口癮？

想搵勤力既人，定係明知唔中意做但都學去接受比人屌屎忽既社會奴才呀

咁點解我晚晚打機都入到

好想知班努力撚，公平撚，考試係方便方法撚同你廢就你廢撚點睇呢單新聞
回應一下

好多連登仔以為返工好似打機咁用IQ過關

「大學入面一樣有通識 中英文 唔合格一樣都係畢唔到業」你自己提出既，希望你多作補充，唔係我就理解成大學要畢業，一樣對以上三科有要求，所以大學收生要3322好合理

我答你，大學要求pass既中英文course比dse3既要求低，中甚至英文2既一樣可以畢業。

至於通識就真係唔係間間大學都有要求，再者，數學2都係大學入學要求，咁係咪間間大學都要你pass數學course?

考試呢d野高分唔代表一定叻，但係低分就一定係蠢+懶

睇下洗唔洗用腦啦 如果唔洗用腦同變通嘅話一定係請個機械人就最好

我唔識所以我會尋找答案
「共產主義的最重要的不同於一切反動的社會主義的原則之一就是下面這個以研究人的本性為基礎的實際信念，即人們的頭腦和智力的差別，根本不應引起胃和肉體需要的差別；由此可見，『按能力計報酬』這個以我們目前的制度為基礎的不正確的原理應當——因為這個原理是僅就狹義的消費而言——變為『按需分配』這樣一個原理，換句話說：活動上，勞動上的差別不會引起在占有和消費方面的任何不平等，任何特權。」
我同你付出不同但依然可以得到各人想要既待遇，亦可以得到物質上等量既回報，我上面既理解邊到錯？有請讀政治既你為我解惑

小弟不才，敬希各位填鴨教育支持者甚至該制度成功者不吝賜教

想表達啲乜
佢食咗藥代表佢冇努力過？
人哋有連開兩三日通宵嘅精力，全部攞晒嚟咪書，你制唔制先？

你理解無錯
但你點得出大學要求比中學低？
另外若果真係咁
都唔得會得出大學非要求通才
我亦可以話中學要求過高 或大學要求過低

另外就算大學唔須要數學
佢一樣要求主修以外嘅科
即係大學依然係要通才
只不過同中學考核嘅科目不同

點解你會假設體藝音樂有天份嘅人一定係文盲，連3322都達唔到？

代表個死人考試係癈，係唔公平囉，
畫公仔唔使畫出腸呀

回應埋你個問題基本我中三開始冇過街 冇打機 淨係一路溫書一路睇一個鐘電視，誇到你唔信
咁代表咩

點會唔公平 你讀咗5個鐘，人哋食藥讀咗20個鐘，獎勵後者唔係好正常

的確共產主義唔符合所有意義上嘅公平公正
但共產主義並唔係強制勞動
每人係共同嘅制度下會各自尋找最高回報嘅生活方式
若果你認同資源應該根據需求分配
每個人都係自由參與無特權人士 無強人迫
咁佢的確係公平喎

教班奴隸出黎既教育方式都有人吹湊

港豬不意外

依家制度就係鼓勵人唔諗嘢

咁我比較好奇
咁你考成點先

紅字：主觀講，個人經驗；客觀講，dse中文卷分閱讀、寫作、綜合......但我讀過既大學中文course只係得類似口試同筆試，不單冇聆聽同綜合，筆試內容亦比dse閱讀淺白，加上病句、錯別字等內容，與dse中文實不可同日而語。

綠字：因為大學有咁既要求所以就係培養通才？ 咁既推論能力都讀到pg
你間大學要你讀幾多credit 既主修科，要你讀幾多credit既中英文啊其他科啊？ 唔好同我講你主修係同其他科佔等份啊

點解唔係假設大家一樣努力？你邏輯咁差好難溝通，就咁睇對答你應該上唔到大學

你老母 樓主呢D野都講得出口已經知佢已經俾香港個教育制度洗左腦 冇撚得救

其實ritalin, 一開始食真係好有用
但基本上兩三星期後既效用已經唔太足以令人有成績大進步
利申: 以前見舊登D人討論左好耐, 已經去搵私家開過黎試下

水泡科垃圾大學

弱智就唔好出來獻醜啦
係啊唔到3322就一定係文盲
而且重點唔係體藝天份者入面有幾多係冇3322，係講緊點解要訂立一個咁既準則同制度
因為個個都冇犯到23條，所以就唔可以question23條既合理性？ 訓撚醒未？未就訓多陣啦

考試個陣食影響好大，
不如你話運動員食禁藥去參加奧運都合法合情合理呀笨

現實啲 就係訓練一班幫人打工既人

假乜撚嘢設？你讀咗5個鐘點樣等同人哋讀咗20個鐘呀大佬
你玩運動會唔會話對面訓練鐘數多過你，跟住屌鳩個運動唔公平呀？

我明
所以好多大學生都打個萬幾銀工

教育模式應該教到全香港人都係做老闆
沒奴工存在

呢隻藥又唔會點提升IQ
最大幫助應該係D本來唔肯專心溫書而變返正常既人
利申: 25歲先開始試

你用主觀得出結論...
我嘗試用客觀證明而我嘅推論能力唔得...
我ug city 3年制
而我真係有一半credit 係非主修喎

你一定未管過人

咪話你邏輯有問題同你傾唔到囉，
算啦唔使回啦

其實我真係想知邊間大學唔睇中英 / 修其他科
除咗佢有冇其他巴打可以答我？

今時今日講勤力果d咪做埋d垃圾工果d人一世發唔一到達
人地有小聰明識轉換有創意果班做緊你地老板

一句到尾

不如去黃大仙 睇下你條命好過啦

完。

咁啲人點解要食
講黎聽下

都係果句, 香港濫用呢隻野去考試既野其實唔多
同埋呢隻藥連睇醫生一個月要付出二千幾蚊

所以你將其他主修科全部加埋歸類為非主修，然後同主修計1比1
至少中：英：主修：.....係1:1:1:1先有說服力掛？

其實要咁講真係冇咩好拗
無論咩類型的考核,都避免唔到會有人較藥/不正當手段黎作弊
呢個就係你想講既唔公平?
奧運呢個世界性賽事都未必捉得哂用禁藥既人啦
何況只係一個地區性的考試
呢個已經唔關背唔背書既事啦喎係咪同主題偏離太遠呢

根本你地兩個都on9 考試就係考你識幾多野 你付出多D時間唔代表一定識得多過人地 同樣你都唔可以限死人地一定要用同你一樣時間準備先算公平

到時我幾時話大學唔睇中英/其他科姐
我係話我果間冇 通識既要求，大學要求其他科pass到底同入學要求3322有乜關係，可唔可以請你答我？

以你咁講
咁我主修都唔係同一樣野
比如我讀政哲做咩要讀埋政史同政論 香港政治諸如此類
而你咁講我有主修科Tim

個數據邊度睇到？？
我想睇睇

因為香港要通才唔要專才
所以大學教通才 收通才

另外不如你真係講下你讀梗邊間
好奇想知

救我命 你對眼係咪自動過濾咗客觀依個字同後面果堆字 等我仲咁辛苦講解大學中文course既考核/試卷同dse既分別喺邊......

啱啊巴打，不過冇呢啲邊個打工

咁就唔好一班扮話好公平啦屌
又要做雞，又要貞節牌坊

Medical use began in 1960; the drug has become increasingly prescribed since the 1990s, when the diagnosis of ADHD became more widely accepted.[4][5] Between 2007 and 2012, methylphenidate prescriptions increased by 50% in the United Kingdom and in 2013 global methylphenidate consumption increased to 2.4 billion doses, a 66% increase from the year before. The United States continues to account for more than 80% of global consumption.

美國佬得幾億人已經食左全球8成既ritalin.

小才就讀浸會大學既，出咗名要讀好多其他野，但根本每樣都係好低要求/要你識片面野，主力係你既主修科到底有咩咁難理解
你學校要求你讀一半credit其他野咪又係entrance level既野，如果你覺得學校要你讀好多1字頭既course，同你讀major要讀3，4字頭既course都係一樣要求，所以得出大學出通才呢個論點，我諗我真係冇咩好講

下，你本身嗰範又唔係特別勁到人哋會破格取錄個隻，仲要啲中英文差到3都冇，仲覺得人哋大學要老奉收你，你係咪傻撚咗呀？ 驚你入到去俾篇英文reading你都睇撚死你呀

「莫達非尼」（Modafinil）、「阿得拉」（Adderall）
其他藥數據呢想睇埋

屌
咁你會唔會大叫奧運唔公平既
佢地官方夠標誌自己係個世界性, 公平的競技賽事啦
你唔話佢扮?
你要將一件事無限推至ideal既公平根本無討論空間可言
難聽啲講
呢個世界邊個話需要公平?
唔只係考試, 職場上都有
邊到都有人洗橫手架啦
你係咪唔玩?

原來係浸會
吓我相反喎
主修好多2 3
非主修就好多3

香港係無modafinil同adderall, 屬於安非他命
你係香港有呢隻藥會座監 美國英國先有
係香港係無任何方法拎到

講得好呀，認同你

根據劍橋大學學生報Cherwell所做的一項調查，662個受訪的學生之中，有15.6%學生曾服食這些聰明藥。進入5月考試季，服食聰明藥的學生人數相信只會更加多。

我有劍橋大學個數據喎 ，但個數據應該低估咗，邊有賊話自己係賊，唔知有冇參考性呢

所以一定要有呢班牛幫手
等ai發展成熟先淘汰班牛

我好想知巴打你係對眼有事定係個腦有事？
3322淨係講中英文，數呢屌你老母？
紅字講咗好多次喇，點解要「破格」啊？
Va係咪淨係收最top最top果班人啊？ 爭少少未到破格要求只要3322都可以入，證明唔關va程度事，但是但一科冇2/3就入唔到，咪反映咗個問題囉
求下你千其唔好同我講你讀過大學，我真係會到香港教育制度既信心崩潰

都係果句, 入大學有好多方法
家陣讀asso已經好易升到degree仲唔駛食藥整壞身體
你話夠膽到食藥去考公開試贏果返本身都係痴線佬黎

其實香港真係唔駛食藥入大學
已經有大量後門方法可以升返degree

而且
運動上的禁藥係physically 既performance enhancer
係可直接反映係比賽上
你食左藥冇咁易攰,有更強爆發力, 直接影響到你比賽度出黎既數據

考試上的所謂聰明藥係令你專注度提升
但你若然你腦入面冇所謂既知識
個藥係"作弊"既影響唔會比運動上的禁藥黎得高
呢個亦都係一個原因筆試/考試並無嚴厲的方法打擊食藥
你可以話佢唔揸正黎做唔公平既
But what can you do? Or what can they do?
真係愈扯愈遠

其實出背書題輕鬆過出高汁題，咪出多幾題背書囉。陣間條題目太深奧考評局咪又比人屌

雖然同你觀點唔同，但我已經好耐冇喺網上面認真討論過，感覺好舒服

我講緊唔公平囉，個考試係廢，論點係呢個
打緊稻草人定咩

咁的確係存在不公平, 我不否認

打稻草人你都識
你睇過李天命書
利申: 以前讀李天命書既哲學拎過a

父幹的重要性

其他歐洲大學仲多，成25%都幾多人喎
好在香港應該係清泉

歐洲大學學生普遍認同服食聰明藥，在英國承認服食的整體學生比率更達 25%。

下，，，

好多人仲執著係背個啲內容無用呀 上網就搵到呀
考記億力有咩意義呢類野上面

佢地都仲唔理解，根本中學考dse要你背一堆野，並唔係考你記憶力，亦都唔係因為你背既內容第時有用有意義

最大目的係要篩選出一批勤力，可以將精神專注係一大堆沉悶無意義既資料上，同埋明白自己有責任去做好呢樣其實內容無意義但結果有意義既事，
簡單黎講就係搵一批有責任心，有自控能力，專注力高，而又勤力既人
當確認到你具備呢啲基本特質，社會先值得投資資源係你身上，俾你去大學學分析，學組織等等再高階既內容

如果一班人連控制自己唔打機唔訓教走去背書呢樣野都做唔到，或者座低溫廿分鐘就頂唔順又話悶又話記唔入腦，呢班人點說服到其他人其實自己係人材？俾我都會覺得你連呢啲小事都做唔到，點旨意你做大事？

奴隸獸

me當年邏輯拎過a, 不過已經無拎思考呢把劍出黎用好耐

Methylphenidate，除咗改善大腦專注力，仲有增強記憶力
佢keep住食咪有所為“知識”囉
咁樓主都講啦考試係考記憶力

原因都同意 但人材既定義就不能苟同
呢個世界唔淨係得讀書既人材 例如運動果班人咁 你叫佢讀書可能十分鍾都頂唔住 但你叫佢做佢鍾意既運動佢好可能一日十個鍾都唔厭
用讀書黎判斷係咪人材係香港教育既敗筆

基本邏輯謬誤嚟架喎
係連登有同人嗌過下交都應該知啦

連登鬧交鬥惡架姐 無乜logic可言

都係

講唔贏就話人老母係雞
一陣你同佢分析人禽之別佢又笑你on9

揾個好老豆投胎咪得，搞咁多野做乜

因為你同我都唔肯放棄擁有嘅野去反抗

我無認同霸權
我只係將個事實講出嚟

無人想做奴隸 但永遠有人想做皇帝
自有第二個人類開始 就有人想得到更多
一直到今日 直到永遠

通常興趣做工作
見到現實的牆壁之後會好快收皮
除咗好需要創作力ge工種

以前有個女仔 fd
中學會考唔夠分升中六
去左外國升學
後黎入左酒店業o既名校
返香港做酒店高層

外國一定屌打香港大學
首先外國最平一年都要十幾萬
話比人合有家底, 英文好

部分野背會受益良多
只不過學校要你背全部都係19野

我有次考科open book，學霸枱面啲書圍住咗佢個人，佢又知邊題睇邊本邊到

即場睇點睇得完

林鄭月餓 痰喂豬 范徐麗泰等人
個個都名校 好多A 背書好叻
咪又係奶共 原來香港教育就係要訓練依d
咁你段野就講得通

樓主認爲香港冇需要呢類人
呢類人往往要靠政府資助先有圍發
而唔係幫到府政做野

問題係再專注都唔入腦

其實佢地唔係唔叻 只係佢用佢嘅叻嚟奶共 但佢地本身的確係叻先可以上到呢啲高位 否則奶共嘅人有一大堆 點解偏偏揀中佢地

樓上好多人話dse呢個制度埋沒咗啲有藝術or體育等非學術天賦嘅人 但係dse本來就係用嚟篩選人入大學 而入大學就係為咗研究學術 雖然有好多人入咗大學冇研究學術 但係呢個的確係大學嘅本質 所以既然嗰啲人冇學術天賦咁入唔到大學有咩問題

呢啲有非學術天賦嘅人被埋沒唔係因為教育制度 而係因為香港冇呢個市場 就算政府俾幾多資源落你度都係晒氣 外國做運動員藝術家更加可以發揮 唔係因為教育制度好 而係因為佢地有市場價值 運動員例如nba嗰啲可以為佢地個球隊老細賺錢 畫家畫出嚟嘅畫有啲可以賣天價 但係香港係冇呢個市場

大佬
如果你或者比野你讀既人係識分類 將d有用既野比你讀
或者因材施教的話, 背野係可能會有用

就好似d俗語 句子, 有d夠有用啦
又唔見上堂會有教

香港既填鴨式教育, 係人都知大包圍一定有d中架啦
問題係 多又點? 吸收到? 已經唔講有一堆出到社會冇乜用

唔駛負皮，接受現實啦，你咁鍾意背書咪去背飽佢

好多奴隸

反正喺香港背到書同唔背書都係做奴隸，分別只係高級啲定低級啲

我A level 3A
有鬼用？
EQ=0
Conflict management =0
做清潔都被人蝦

而家有google都唔知點解仲要背書
上古時代就話背書有用

所以支那咪有前瞻性拎綠卡做洋狗

外國教育我來了

外國應該無人材

呢到d人講既野真係笑4

外國係天堂唔填鴨，come on james你知唔知英美幾多人因為頂唔順學業壓力自殺

資本主義係咁架啦，講到尾睇市場需要

係香港講踢波冇資源，但係香港足球遠遠比唔上外國足球有既資金，你明知都仲揀踢波呢條路，又唔係top 0.01%，咁係你on9

市場最大需要係考試揀到出黎既人，就係咁簡單

你其他方面係勁既，考試再廢都出到頭

如果你係考試廢，其他方面例如上面講既踢波咁，above average, 需要資源去培訓先可以更上一層樓，咁好對唔住，你係呢個社會黎講唔夠勁。

個d人咪會讀物理 拎5**

伸利：物理5**

有咩用？

講左咁耐都未有人出愛因斯坦張圖

都幾典型經濟為先思想，香港政府睇所有野愈黎愈只重視個整體經濟效益，唔怪得香港快樂指數愈黎愈低啦
市場可以自己創造架，唔係marketing要黎做咩

“1940年代至1960年代香港足球業是黃金年代，在1945年至1969年，足球迷為足球比賽廢寢忘餐，經常通宵購票，萬人空巷；香港曾經被譽為遠東足球王國以至亞洲足球王國”

我再望一望 時評員個分析
“香港足球號稱於1970年代邁向職業化，其實數十年一直都奉行「老細足球」，管理落後，沒有與時並進。球會某程度只是老闆的玩具，老闆可以因為個人喜好，強行插手球隊管理事務乃至出場陣容，一旦玩厭或意興闌珊退出，不僅人亡政息，球會更可能陷入存續危機，極為兒戲。2014年港超聯成立，提高了職業球隊的管理要求，球隊必須在球會架構、班費、教練資歷、保障球員薪酬福利等方面符合條件，才可獲發牌照。可惜連串職業化改革只是徒具其形，並未改變「老細足球」積弊。”

社會發生緊可怕嘅事，就係一班權貴改變人民價值觀，從而控制事件嘅對與錯

明明係港府無心管治→香港足球沒落→香港足球市場細咗
但有人推出結論→俾幾多資源都係哂氣

不難發現呢個恐怖嘅邏輯係唔成立

港府無心管治→俾幾多資源都係哂氣？？

又有一個被權貴影響價值觀嘅人

睇完篇野我都即刻諗起呢幅圖

港府無心管治→香港踢波冇資源
但有人推出結論→揀踢波呢條路，係你戇鳩

因果邏輯
港府無心管治足球→揀踢波呢條路，係你戇鳩？？

張圖其實可以掉翻轉黎講
如果你理想中既dse就係所有唔同專長既人應該考完可以全民大學，咁你應該會諗到點樣可以令大學同dse課程照顧哂各式各樣才能既人，仲可以quantify大家既能力值
如果唔係既話理得你加咩科取消咩科都只係由忽略一班人變成忽略更小眾人

你又唔係班主理鳩佢呀
做球員香港唔啱你咪出去踢囉
但9成班天水圍美斯連港隊都入唔到啦

巴打講得啱。
先唔講西方國家，日本嘅大學除左工程學同自然科學出色，音樂同藝術，乃至體育(日本職業足球棒球)係世界上都有啲名氣。日本科技先進，自少培養細路公德心，正正係香港冇嘅野。
香港學生永遠淨係識讀GBus MBBS LLB，少數人讀Science/Art，其他一樣狗衝入BBA，家長就打著香港係金融中心旗號就忽略其他方面發展，思想落後。

你以為真係冇？

又唔好諗到西方教育咁極端 背誦同默書亦唔係完全冇意義。只係香港太超過，著重考試技巧多過教育知識

風光嗰班就係囉
你知唔知搞音樂藝術嗰班個個都係打幾份工補貼
運動員一做唔到職業就差唔多玩完
邊有得魚與熊掌都拎哂

冇興趣就當然商科啦。
你可以話香港好多人對乜都冇興趣所以讀商，會唔會係由於從少就一路冇培養過學生嘅好奇心所致？

用份正職養興趣樂過呢個興趣當正職

但呢個做法淨係得一個出路
埋沒咗有其他潛力嘅人

其實應該提供唔同嘅考試方式俾人選擇,再銜接唔同出路

每個行業都有人乞，但講緊嘅並非日本個個好全人發展好美好，係講緊人地政府冇只提供一種出路。
睇下香港嘅運動都知同日本真係有高低之分

香港讀理科都唔係好背渣

1380億盈餘同我講無資源？屌你老母啦
有資源寧願倒落大白象都唔比你班賤民就係政府思維
點解唔比資源你做好教育呀？
養到班賤民淨係識死讀書讀大學揾真銀
咪唔識反抗囉
this is our fucking education system

如果我專長係反應好快打音樂game，變魔術做performance，或者摺紙做手紙甚至想做職業足球員踢世界盃
我可唔可以話日本教育制度忽視左我呢d有創意有才能但冇興趣讀數學英文考全國公開試既人搞到冇得讀大學?
點解一定要考dse一定要讀大學?

理科本身有套邏輯，有因果關係，明左就唔難讀。但無可否認有班人係按個出題模式嚟做，多過先理解再做，睇下堆補習天王都知

所以好多精英咪移民囉，
香港咪冇精英囉，
冇精英咪冇市場囉，
冇市場咪投放幾多資源落去都冇用囉

啱聽未

有撚提供咩 日職有幾多隊 奧運選手有幾多個呀
老實如果講競爭壓力咁大都未跳樓
閣下去邊行都必有一番作為

到底屌公開試既人理想中既dse到底係點
可唔可以分享下

其實訓練思維先係最重要
同過ive仔做野就知佢地講句野都一舊舊

其實係咪照顧到自己專長既dse就係好既dse
係既其實就已經冇咩好討論，大家都明

呢堆才能的確未必要大學教育。
係日本你踢得叻一樣可以去試下選拔，你係有料實有得踢，game你可以做youtuber，手工藝都可以去搵下工作坊教人，不過並唔係話每一行都一定好成功好有錢，唔好誤會

一個剩係得我拎到10A嘅test

“多年來相撲及棒球才是最受日本國內大眾歡迎的體育項目，日本足球在上世紀九十年代之前不太受日本人重視，而日本足球那時只屬亞洲二流水平，實力不如韓國、中國等東亞鄰國。

在1980年代連載的《足球小將》漫畫及同期播映的電視動畫掀起日本青少年對足球的興趣，日本在1990年代初期開始廣泛發展足球運動，日本足球逐漸受到大眾關注和喜愛。自1992年日本隊首奪亞洲杯足球賽錦標開始，漸成為亞洲一支實力非凡的國家足球隊。”

直接參考日本足球做例子，發現原來日本足球市場都係被創造出黎

而當時香港 足球小將一樣好紅，但完全冇令香港足球返生

係唔一定要考DSE同讀大學
但香港成個社會環境有鼓勵過人唔讀書去追夢咩
讀中七果陣讀到仆晒街想死
無一個老師同我講唔讀大學無乜大不了架
我死好命
jupas入唔到反而比我讀左科為興趣而讀嘅
終於讀大學時揾返自己嘅專長同自尊
但中學時候嘅我真係好撚慘
日日都覺得自己係廢物

見過文科仔都好醒目背得好活

Yes
唔讀咪唔好讀 有咩所謂

1.冇話過冇競爭，係香港都大，但行業就好單一令你競爭更加大，壓力更加大
2.港職一定少資源好多，高下立見

就係話香港冇呀，睇清楚啲
巴打搵到專長都恭喜你 希望你繼續努力

唔認同只有背書先可以擇到人才
但亦唔認同DSE 只有背書

你追夢仆直咗拎把刀返去搵佢尋仇咪仆街

咁點解要屌dse忽略呢班才能唔響dse範圍之內人?
呢班人就算唔經dse讀大學日後都可以有好大作為貢獻社會，叻既果班肯定仲搵得多過一般大學生
其實咁仲有咩問題?

屌公開試背後仲屌緊成個教育制度同社會風氣呀屌
教育制度有無鼓勵學生多元發展？除左一味靠嚇靠逼，可唔可以令學生真正愛上學習？
社會風氣除左盲目崇拜地產金融，會唔會appreciate其他行業？

係嫁，引啲例子引得好，知歷史識審時度勢，所以冇話背書冇用，係港政府同風氣唔鼓勵你讀文科同sports，個模式又搞到一堆skills出現，變左質

英雄所見略同

咁其實即係社會風氣有問題
就算dse轉左做AL同CE又會有唔同咩?
咁關3322同大笨象張圖果d咩事?

你當MBBS死架

冇話過同新舊制有關
不過舊制的確好啲，唔使逼人讀濕尻LS

有

基礎教育既話你岩
但高等教育既話你就係錯既

我個年AL中史出晒冷門題
個個tip題tip錯晒仆晒直
我日日同佢溫書佢係度賭馬攞個B

我針對返呢個post本身講嘅考試測試
唔係淨係講dse/ce/al 任何一個公開試
係講成個教育制度下嘅考試測驗包括由幼稚園開始到小學到中學 一星期n次果d on撚99默書背書測驗

對小朋友嚟講，日9日比人逼死記硬背，對學習仲會有興趣咩？ 有d小朋友好彩，天生記憶力強/容易坐定定，咪成為呢個制度下嘅勝利者。
天生記性唔好但有其他長處嘅小朋友呢？sorry, u are loser.

大笨象圖，你唔好當爬樹呢個task只係講緊公開試，喺香港，呢個task由幼稚園已經開始。

我唔知大家覺唔覺，香港人大部分都無乜自信，我覺得就係由教育制度造成，讀書叻嘅恭喜你！由細到大都比人讚，讀書差果d呢？跑步跳舞畫畫叻，有撚用？一樣比老豆老母屌9你唔讀書，無自信就係咁樣嚟。

總之我地就玩贏左隻game
一個月幾皮，你理得我地係咩能力

講得好岩，另外仲成日聽人講數學學黎冇用，真係好短視

外國好多都一樣有大量讀書測驗考試，同樣係強制性教育，內容其實都係咁無趣乏味，外國老屎忽都好興屌d候生仔「讀唔成書就要做麥當勞」。

有d地方有跳出教育制度既非主流學校，或者比家長揀home schooling，係咪好就見仁見智，質素可以好參差。事實上香港都有間華德福學校，有興趣可以google下，無功課無考試無教科書。個人雖然都覺得填鴨唔好，但華德福咁又會去左另一極端。

主要問題其實係人地國家藝術體育文化產業發展得好，產業多元化，讀唔成書咪走出黎社會發展自己事業，所以除左怪教育制度，更加要怪既係政府完全搞唔起金融/服務業以外既產業。（要靠高階知識既科技產業推左十鳩幾年都推唔起，證明左成個system幾咁失敗。）

公司隻ive狗都成日攞我做假想敵
庸人永遠唔知自己輸係邊

教育制度，社會風氣，產業結構問題
三樣嘢係相輔相成
呢個post最可悲係竟然咁多人認同香港果種填鴨式日夜測驗考試嘅教育制度
社會風氣如此
政府自然無必要改善教育制度
培養唔到金融以外嘅人才
亦難改變產業結構

但香港嘅基礎教育已經玩緊精英制先慘

係好多庸人覺得自己係菁英再去踩低啲比較庸嘅人先慘
你睇呢個POST就知

好事嚟 畀你早啲知道自己係一碌廢柴

發覺好多人都搞錯背書同死記硬背，又將背書等同填鴨式教育。

我覺得要釐清討論嘅嘢，你話教育制度問題嗰啲，我10000%認同，但有人話背書無必要，無用嘅，就不敢苟同啦。

又黎料，非黑即白，唔好因為背到書而呃殺其他成功因素啦 ，公開試高分唔係因為背書叻呀，你無自信亦都唔係因為你讀書差呀

而家啲學校教學模式， 係工業革命時期嘅產物
當時佢最希望你嘅 就係做啲內容冇意義 但係結果有意義嘅事
工廠的組裝輸送帶 還沒自動化 需要大量人手
俾錢起學校辦學嘅金主多數都係工廠老細
隨著科技進步很多 工廠已經進行全自動化
唔需要咁多人手
但係學校嘅教育模式始終都冇改變到
都仲係教埋啲戇鳩嘢
做乜撚嘢大事丫， 佢淨係想你洗腦做棋子

其實就算唔背書, dse 有幾難呀講真個句…問下自己有冇溫書好過啦 你玩緊既時候人地日日複習一個鐘，given 大家資質一樣，咁出嚟人哋咪好過你囉

我唔知你係自己口講嘅廢柴 定係可以鬧人係廢柴嘅所謂精英
只係無論你係邊種人
其實都係要共同承擔呢個教育制度做成嘅社會問題

你溫一個鍾 同 人地溫一個鍾 你練一個鍾波 同 人地練一個波 ，你兩樣野最後都輸，唔係你蠢呀，係你唔專心去溫書同練波呀

之前唔係就有個9a揸巴士

咁唔教中英數文理商
去試析盧梭「論人類不平等的起源與基礎」好未？
定係你想講syllabus簡單到戇鳩？

如果你請人既話咪係，前題有呢種老細賞識你先

為興趣先最易走，過完癮仲做幾十年？

咁不如你又釐清下你口中嘅背書同死記硬背嘅分別先

咁讀到master都要背書又點計

天生我材必有用係昆細佬渣
呢個社會一定會有我呢類嘅廢柴 唔好瀬落個教育制度到

最直接應該係話程度上既分別，之所以叫填鴨係因為過度背書，係未消化背嘅知識前就又俾啲新知識，呢啲我叫死記硬背，而呢種方法考完就會唔記得哂。
背書我會話係其中一種有效嘅學習同打好基礎嘅方式，當然要make sure學生係明白背後嘅concept 先。

MPhil 定 master 差好遠

二百幾個正評呀
幾多興趣家存在

所有條件一樣
咁就會簡為興趣果個

如果樓主你呢個po係狗校secret出現
佢地就會屌到你飛天架啦

培養人才？
三餐唔飽咁做足球員
定去安安穩穩做金融狗
你自己心中都有答案啦

果500億用係香港持續發展新產業
你估會無人才輩出？
由頭到尾睇香港有咩產業類型咪出咩人囉
改變過教育制度又咪係最後入返金融業

但個post講緊教育制度呀嘛 我想指出嘅野係有藝術或體育天賦嘅人被埋沒並非由於教育制度 dse作為一個公開試只係一個用嚟挑選社會上最有需求嘅人才入大學深造嘅工具 而需要擁有上述天份嘅職業就相對少

我話投放資源冇用係指教育資源 因為個問題唔係喺教育度 而係市場需求少自然係最有天份嘅人先搵到食 另外冇咁有天份嘅人就覺得被忽略

同埋點解要以外國為基準 樓上有人問如果香港嗰套教育制度咁好點解外國唔用 點解一定要外國用嘅先係好？點解唔會反問既然外國嗰套咁好點解香港唔用

同埋華人數學比外國人好呢個公認啦 好多國際性嘅考試都可以證明 英國都話想參考華人嗰套教育法 咁係咪代表唔一定外國嗰套先叫好 而係有可以互相借鑑嘅地方

香港地區適用

只有學生先以為為興趣嗰班係好野
其實僱主最唔鍾意就係呢班人

你睇唔到我寫市場需求可創造呢點咩，上面我都俾咗個日本足球嘅成功例子

我知道 但呢個已經唔係教育制度嘅範圍 而係政府政策嘅範圍 再加上即使有政府政策推動 始終都係最頂尖嗰啲運動員藝術家先受惠 天份只足以打下學界又唔夠入港隊嗰啲人始終都係要行返主流路線 問題係大部份埋怨教育制度嘅人就係呢啲人

啱 所以中國勁過香港 大陸學生大多數背書叻過香港學生

都啱呀,
但去返主流路線都唔會話浪費咗，中七升唔到大學班人又唔會話浪費咗兩年架

以前溫數學好似樓主咁認為要背，屋企人都係咁諗。
但到左中學完全唔work，後尾比同學點醒先識去理解

被打臉

填鴨式教育都係話好

樓主表面上係岩 但實際上就有出入 各方面都有天才 問題在於自己知唔知強頂興趣係邊 我中學朋友成績好廢 但佢跑步勁 佢神咁早出去操（日日）係我溫書果陣又操 咁我唔可以話佢唔聽教唔跟時間表 分分鐘我覺得佢仲好過我 準時練 準時收工 又準時訓 我有時遲左溫書 搞到好夜

好多地方學廚都係叫你由低做起
但係實則係咪又係必要呢?
D老屎忽都可能同樓主一樣觀點
考驗你專唔專注有無耐性 但係咁樣哂人時間又真係岩哂?

公開試大學咪又係要背 不過聽講係小學輕鬆啲
利申 外國讀佐8年讀

書

其實我唔係好明佢up緊乜

講真。我就理科。文科我唔知點。
數學呢d你靠背真係冇乜著數。

但係就算化學呢d。其實你都要理解。你淨係org chem 果堆mechanism of reaction, 你唔理解左佢, 你點砌返條path出來?
最低B果d atomic model, mole concept。又唔駛理解?

physics果d。你可以淨背公式。但係你唔明白條野點來。我覺得好易中伏。你明白條formula點來。你就知道佢有咩limitation。咩variable代咩數字入去。
你蒙查查乜都唔知。好易計錯數。

邊有得咁掛勾，上面有人提及喱d只係香港教育體制既一部分，人地外國行果套同香港咁唔同，未一樣搵到精英，搵精英好似香港咁搵，所以中伏率未高囉

自問坐低畫畫/做設計嘅野就好專注不知時日過
讀書就真係專心唔到
專注到讀書=人材？
咪又係睇你有冇心做
你估睜大眼對住個mon描線唔悶唔攰唔單調唔辛苦架？

所以做唔岩心水既野就做唔到？
出來社會好多要做既野都係你唔鐘意做既

係

背書最低成本高效益 衰在會隔走埋呢類人姐(不過只係少數)

你睇下新加坡
人地既基礎教育比我地更精英制

lm

自己背野，要覆溫再覆溫先考試記到，但時間一長，又唔記得。尤其英文背詞義，我真係記唔落腦，我係數理好個類人，對於理解、推測，我真係比其他人專心、諗得條理，樓主係咪太想當然，太以己度人？

世界，從來唔係努力ge人就有成果。

學而不思則罔，思而不學則殆
成日話填鴨式教育嘅人有冇諗過建立基礎一定包含背誦呢個過程？

社會會懲罰唔努力既人

同意
一個人如果連唔鐘意做既野都做得好
我係老闆實請佢
就算做份鐘意既工 都會有唔鐘意既部分
下下都要鐘意至做得好死得人啦

屌 做醫生都要背書啦
學語言更加要
連背書最易做嘅野都搞唔掂
你點讀上去呀

成班話dse死背之後又搵當年AL黎比話啲問題係要人思考

講到尾咪又係懶唔想溫書想入到試場對住份卷有得鳩吹下啲答案

又係個腦唔撚識轉

比人屌左幾廿年既填鴨式教育 國際藐視既教育方式 今時今日終於得到平反

其實香港既教育同考試制度晨早唔係填鴨式，個個都執人口水尾，上一代咁講，下一代又咁講

而家好多考試題目都冇以前問得咁直接，點會算填鴨式。咁背誦基本概念同基礎知識就一定要架喇，如果唔係點樣去理解同應用所學既野

只係識背書，冇表達分析同應用能力，好難係2000年後既公開試考到好既成績

出身窮撚家庭
點醒我既同學係中產

一個post已經睇到有幾多讀書唔成嘅垃圾

呢到大撚左奴隸
老細快D黎請人

唔好篤爆人啦

浪費時間呢
如果係咁唔直接教記憶法
而搵一大堆野要你背浪費時間咁反智

好多討論嘅人包括我都讀完書啦

讀完ive呀

都話左係睇邊啲人肯俾心機去做一啲自己唔鐘意做既野

吹到可以做大事 咪又係成堆打工狗
做到所謂大事咪啫係高薪厚職 咪又係得嗰幾%什至零點幾%

再睇到你話覺唔覺三大好少一講粗口已經知唔使睇落去 人唔笑狗都吠

仲話人斷章取義 嘢都未睇清就學人講大道理 笑死唔笑死

水泡大學囉煩
ive 又點，都一樣係讀完書，我個論點都唔會俾你駁到

一樣可以教記憶法無衝突
明顯係浪費時間

事實m 記萬寧一樣咁枯燥，照你咁講低學歷嘅人都做唔到啦

所以咪要做呢啲有曬規範流程 長期有人監督你既低賤工

醫生護士冇規範流程？冇長期監督？
你回之前有冇諗過實況架
唔好為駁而駁喎

睇黎為駁而駁個個係你
搵醫生護士黎比

點解唔可以咁比